[Sony/罪大滔天] 相機集中討論區 (67) Alpha 1

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：

優點：機身性能好、對焦快、畫質好、追焦掂、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好（A73代起ColorScience已改善）。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop／Capture one Express，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。

APS-C 鏡頭已Cover等效13.5 - 525mm焦段，變焦方面選擇有限，但定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4、ZV-1
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7

APS-C 無反：
a6000︰超值選擇，2019年依然榮登Amazon Topseller
a6100︰沒有 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。平價影相夠用。
a6400︰即時追焦及眼部對焦。為A6100 / A6600 基礎，有反MON，拍片自拍夠用
a6600︰五軸機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反（A73代起ColorScience已改善，畢直夠既話一律建議上三代或以上）：
A7III︰基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A72 提升左一個層次
A7C︰SPEC同A73分別唔大，體積較其他FF機細、外殼配色討好，配合小巧鏡頭一流
A7RIII︰High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別
A7RIV︰更高Resolution，6100萬像素。【買定外置Harddisk裝相】
A7SIII︰準電影hybrid
A9︰旗艦，適合需要高速連拍、靜音拍攝用家
A9II︰旗艦加返 A7R4新功能

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
●Sony
SEL1018︰恆定F4、略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕
SEL1670Z︰恆定F4、貴、體積細、輕、有OSS、蔡司T*鍍膜加持
SEL1655G︰恆定F2.8、貴、但冇OSS、等效24-70mm焦段，一鏡過Cover Sigma三寶焦段
SEL18135︰F3.5-5.6、有OSS、畫質比18105G更好、整體手感好平衡，旅行鏡之選
SELP18105G︰恆定F2.8、抵玩錄影鏡，有OSS、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重
SEL55210︰長焦Kit鏡，有OSS，建議攝影新手試用，體驗手機攝影做唔到嘅壓縮景深效果
SEL70350G︰F4.5-5.6、有OSS，高階遠攝ZOOM定位，APS-C版100400GM

APS-C － 定焦：
●Laowa
9mm F2.8︰APSC最強超廣，超細枝，中心畫質似乎唔錯，全開光圈時留意暗角
●Samyang
12mm F2︰平民超廣、畫質唔錯、輕、細、手動對焦
●Zeiss
Touit 12mm F2.8︰基本同上，但畫質更好、價錢更貴
●Sigma
16mm F1.4︰補齊Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊有找價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯
30mm F1.4︰平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100
56mm F1.4︰等效約85mm，人像鏡之選
●Sony
SEL24F18Z︰貴、畫質非常好、蔡司T*鍍膜加持、被喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入
SEL30M35︰APSC微距鏡，1:1放大率
SEL35F18︰等效約50mm焦段，正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有OSS防震。
SEL50F18︰平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有OSS防震

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：

●Laowa
12mm F2.8
15mm F2︰影星巴打力推
10-18mm F4.5-5.6︰號稱最廣角FF變焦鏡，留意暗角

●中一光學
50mm F0.95三代︰標榜最大光圈F0.95，全開光圈下會有柔焦般的矇矓感，收到F2.8會變返利

●TTArtisan
11mm F2.8︰抵玩FF魚眼鏡

●Samyang
14mm F2.8︰平民超廣、重、手動，有第二代
18mm F2.8
35mm F2.8︰餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…

●Zeiss
Loxia 21mm F2.8︰巴打好評，唯一問題係換鏡果時好難扭同埋有d貴
Batis 40mm F2 CF︰畫質理想，但近拍會自動縮光圈，除價錢外無投訴
Loxia 50mm F2︰只有手動對焦，經典Planar設計；同級新鏡有福仔50mm F2 APO
Batis 85mm F1.8︰自動對焦，OLED display，色感較濃艷。如非對藍標有情意結，上看SEL85F14GM / Sigma 85mm F1.4 DN DG 下看SEL85F1.8會係更好選擇

●Tamron (小心Sony firmware 整慢對焦速度，不過AF-C依然屈機)
【龍仔要買行貨，水貨畀錢佢都唔幫你整】
T1728 F2.8 (A046)︰wide 變焦
T2875 F2.8 (A036) ︰巴打大推、抵，性價比高，唯tele畫質稍稍下滑
T70180 F2.8 (A056) ︰新出, 輕身，比起原廠70200有更高性價
T70300 F4.5-6.3︰新鏡，定價超值，入門級長炮，光圈所限日間使用優先
T28200 F2.8-5.6 (A071) ︰新出輕身大光圈天涯價，極高性價比旅行鏡

●Sigma
Sigma 14-24 F2.8 DG DN︰Art系，最冇投訴嘅Sigma變焦Zoom，唔可以直接上圓形Filter
Sigma 24-70 F2.8 DG DN︰Art系，中心畫質拍得住2470GM，頭批貨易入塵（入塵不一定影響成像，新貨暫時無入塵問題出現）
Sigma 35mm F1.2 DG DN︰Art系，E-Mount第一枝F1.2 AF鏡，畫質一流，1.1kg
Sigma 35mm F2 DG DN︰Contemporary系，金屬鏡身靚仔，畫質理想
Sigma 45mm F2.8 DG DN︰Contemporary系，夠輕夠細，但係近攝成像差，100%睇會矇
Sigma 65mm F2 DG DN︰Contemporary系，同35mm同一系列表現一樣
Sigma 85mm F1.4 DG DN︰Art系，新鏡，比85GM細D輕D，中心畫質與GM相若，邊角表現比GM差少少
Sigma 100-400 F5-6.3 DG DN OS︰Contemporary系，新鏡，輕便長炮，冇Extender
Sigma 70-200 F2.8︰傳聞會推出
其他非為E-mount設計的Art系F1.4 SIGMA鏡唔一一羅列

●Sony
SEL20F18G︰抵用廣角鏡，如果嫌超廣角透視扭曲太勁，可以考慮佢
SEL24F14GM︰眾巴打推薦必入GM鏡之一
SEL28F2︰抵玩，畫質唔差，可配超廣角／魚眼轉接鏡
SEL35F18︰光圈全開紫邊比較勁少少
SEL55F18Z︰巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景
SEL85F18︰巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用
SEL100F28GM︰重視散景效果必入，惟最大入光量僅F5.6級，低光環境難用
SEL135F18GM︰無敵人像鏡，畫質屈機
SEL1224G︰恆定F4，畫質優良，一般風景攝影絕對夠用，唔可以直接上圓形Filter
SEL1224GM︰最大光圈F2.8，無敵超廣角變焦鏡，邊角成像比其他超廣角鏡來得好，唔可以直接上圓形Filter
SEL1635F28GM︰影星，百搭鏡，歐遊巴打們大堆，適合影極光教堂建築等大景
SEL2470F28GM︰早期GM鏡；如需平價F2.8可考慮T2875，中心畫質相若可以S2470，或要旅遊鏡則24105G
SEL24105F4G︰巴打大推、高質旅行鏡，成像銳利、有立體感
SEL70200F28GM︰內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。可以插1.4x / 2x增距鏡。全開光圈下遠攝端成像鏡度一般
SEL100400GM︰外變焦，畫質優良，放大率0.35x，可應付不同攝影題材。可以插1.4x / 2x增距鏡
SEL200600G︰內變焦，畫質良好，生態攝影超值之選，不過真係好大好重，一闊三大（換袋 買腳 加掛帶）。可以插1.4x / 2x增距鏡

FF微距鏡
●Sony
SEL50M28︰入門微距鏡，放大率1x
SEL90M28G︰設計優良，畫質銳利，AF微距鏡最佳選擇，放大率1x
●Voigtländer
65mm F2 APO︰極利，色澤自然，金屬鏡墜手，放大率0.5x
●Laowa
24mm F14︰2x放大率，特種微距鏡，長長一條可插進蟻巢／水中拍攝，鏡頭前端可插電補光
25mm F2.8︰2.5x - 5x放大率，特種微距鏡
100mm F2.8︰2x放大率，利，惟顏色較灰（買EFmount配轉接環有自動光圈）
●Sigma
70mm F2.8 DG︰Art系，1x放大率
105mm F2.8 DG DN︰Art系，新鏡，1x放大率

4）常見問題：
APSC 機 － 鏡身所示焦段 x 1.5 以得出實際等效焦段（例︰SEL24F18Z顯示為24mm數值，等效36mm焦段）
FF機 + APS-C鏡→會有黑角
FF機開Super35mm / APSC mode→無黑角、焦距需x1.5、像素減少56%

我用緊APSC應唔應該買Full Frame鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APSC鏡，第日要上FF先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長用APSC加支重鏡

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

行貨價比原價平一截，有冇伏？
冇問題，不過去擔心可以去Sony特許專門店問價買鏡，新手一律建議先問DC-Fever及D-Base
如果初次買機鏡真係擔心係唔係行貨，可以驗貨時打去SONY報返機身序號覆實
要做到最平要放棄贈品及自備現金，另外建議買鏡前睇睇Filter大概幾錢

等唔等SONY優惠好？
買最平，Sony優惠只勝在可碌卡＋有積分＋有贈品，依方面自己權衡；問題只係唔保證你想要嘅機鏡下期會做推廣
另外生日會有時幾抵，生日果期心郁買嘢記住報名先

龍仔鏡買唔買水貨好？去邊買好？
香港行貨代理唔整水貨，俾錢都唔整；據說去雙城買龍仔可以俾多少少換多兩年保養

T2870 VS S2470 VS 2470GM？
最高畫質、GM標籤→2470GM
性價比→S2470
平價、輕便→T2870
PS︰龍仔Sigma都係頂尖鏡廠，講畫質唔會落差好大，要信自己對眼

新手入坑超值之選？
廣角風景→SEL20F18G
親友互動→SEL28F2 / SEL35F18G
Snapshot→SEL55F18Z
人像→SEL85F18

新手買FF機跟唔跟Kit好？
SEL2870收光圈後畫質尚可，如果可以直跳T2870或其他標準Zoom就無謂入

新手買APSC機買邊旅行鏡好？
多拍片→SEL18105G
只影相→SEL18135

預算極有限買邊FF / APSC部機好？
只影相→A6000配Sigma三寶
要拍片→最好至少A6400，FF機可以A73

有咩情報網好參考？
綜合情報︰sonyalpharumors（英）
評測介紹︰PhillipReeve（英）、映畫製作社SP（粵，Youtuber）
相例︰flickr（英）、photohito（日）
討論︰mobile01 - Sony相機版（台）

上面鏡頭資料依呢個google sheet update左

留名

Sigma 今個月會出新zoom鏡

講左好耐既70200吧

睇左rumor竟然係對標t2870既新鏡
覺得點解冇廠整2.8-4系列，應該會好好賣

想問下咁多位師兄ff各焦段用緊咩鏡

好似好耐無入嚟出下相
A7III +1224GM
2.8 10s iso6400 疊左10張左右
鶴咀蟹洞

圍住都疊到
係咪都要ps翻個前景？

我starry landscape stacker
佢係mask左個天出嚟先疊

又學到野

好似sony都會，對手係t2875，大概900usd

點解要出standard zoom
900 usd 太進取喎

決定放24gm換135gm，有冇人有興趣？

24gm,135gm必買

想問下batis系列係唔係無咩人買?
個個都話不如買返Sony GM?

應該都有人買，價錢始終平啲，但35.4真係諗唔到理由唔買gm買zeiss

菜d顏色會唔會正過GM?

Batis 25/40 擁有中

40長插落機，好方便

啲色算係好唔錯架啦， 平過GM嘅
但有得揀 我諗多數人都係會揀返GM掛

不過近排出街都係見到好多人用緊Batis 40

Batis衰在個膠對焦環太易痴塵同手感太膠
Btw 真菜唯一贏在真菜顏色夠firm夠自然

我有batis 25同騰龍2875
我一直覺得batis直出d色幾好同埋對焦又唔慢
所以屎忽痕想入多支鏡玩玩
不過見咁多位巴打都係力推GM
我自己又未玩過GM鏡頭

講真batis系列如果正價既，不如加錢上GM sigma，但二手真心抵玩

會，40同85都好野嚟

覺得24gm俾人吹捧得太勁，如果要影人像你要好小心個構圖避免變形好勁，影風景又唔夠ultra wide帶嚟既震撼視角，所以真係諗清楚先好買，唔好人話好就買
利申，放緊24gm

想去Sony買鏡 但cwb無開 得tst先開 係未都係咁一樣

batis都算幾舊下啦
果時AF定焦無咁多選擇
而家出多左佢個定位就有D尷尬
不過質素就始終有保證既
睇你邊支同邊支比啦

Batis 係未有太多鏡揀之前係af入面好既選擇
但係依家入手既話性價比就麻麻，副廠競爭太大，本身菜味亦唔係支支都咁出，個樣又真係幾“好現代”
零手買入個價錢太高，二手另計 （b25，b85 二手價抵玩）
b18、40係高質既，但上有GM下有sigma同sony g／入門鏡，望望個價錢真係要對藍標有番咁上下喜好先會入手。

曾經b40持有者

當時二手入batis 85，用得好開心，放番出去都係差幾百蚊only
不過問心我真係唔太知同sony原廠85係咪有好大分別，
但原廠平佢2k幾，而且sigma又只係多2k
令到支鏡好似有啲尷尬

視覺呢樣樣就好主觀，冇得講

想請教大家，上sony store拎鏡係咪無得試，拎完就走，定係可以好似出面鋪頭試埋先。有咩事可以即換?
因為收到電郵，apsc支24za做4990同出面街價差唔多，好吸引

可以試，冇帶機仲可以問佢借showroom啲機試

唔該哂

話說有無短身 marco 身推介，本身想買支90 g 但 成支canon 小白咁長 同都對得慢，想問有無推介

都係戴返頭盔先

我只係去過k11 musea嗰間買，唔肯定係咪間間都係咁

TAMRON嗰3支 2.8?

mk嗰間都可以

作為一個暫時所有鏡都係騰龍既代表我都有諗過，但又想50以上wo

福仔支 65 apo

咁呢個係你自己用唔慣焦距既問題
唔關支鏡吹唔吹捧事
明知24影人會變形但係又嫌24唔夠wide咁點解當初又去買24
唔要變形又想要有震撼視覺，你應該買既係1635GM
大把人覺得24連人帶景同影景都能兼顧夠versatile又輕便高質

呢個真，可能嗰位巴打未試到支鏡係咪真係完全啱自己
btw1635gm開心使用中，自拍，closeup，震撼建築，淺景深人像樣樣有，仲要有gm散景perfect

24/2 bigma會公佈28-70 2.8

踩住Tamron 上。。。。

想請教各位師兄如果拍片 a6400 + Sigma 16mm F1.4 組合夠唔夠玩?
第一次玩無反機, 單反都無玩過

70180如果手動放大率可以去到0.5
2875就自動可以去到0.3x
如果對放大率要求唔算太高，仲可以諗100stf，都去到0.5
要超過1就一定90微，或者老蛙手動鏡

寫錯，100stf放大率係0.25
我覺得基本拍商品之類絕對夠用

依個組合拍片要加埋gimbal
唔係會好震

true，拎住支1635gm真係冇咩興趣買35 prime

巴打 gimbal 有無介紹, 多數係推ZHIYUN 智雲 Crane-M2??

Crane m2
Dji ronin sc都可以
唔會太大隻 可以睇睇

完全無防震喎

所以想放了

廣角大光圈，唔係咁必要
仲考慮埋預算，係咁啦

我係相反嗰類
仲等緊16gm

大約有$1萬 budget, 求各位師兄推介

24gm 別稱私房之眼，都好明顯講左indoor 玩

睇中左支sigma鏡，如果買水貨會唔會有問題，保養果度會唔會好似龍仔咁唔保

依家會建議加少少買tamron 17-70
你只係想用一支鏡的話
我自己會偏好18135再配支sigma30，或喜歡的焦段

唔該師兄！我去試試a6400 + Sigman 30mm先

Crane m2 頂到a7iii 咩，係又ok

A7iii應該唔得啦

16gm會係1.4？做唔做到咁大光圈

推薦佢買埋隻一兩千既gimbal，拍片好好多

兩睇既，1635gm預旅行唔洗點換鏡，35gm係好啱日常月，輕便真係無得輸

用*

想問下webill 系列好唔好用

聽講Tamron個防震拍片幾好用

其實牌子16mm定焦最大光圈幾多？

想問17-70 枝Tamron可唔可以當FF鏡用，手？

apsc mode only

1.4同2.8影出黎差好遠

想問下二手a7iii 連Tamron 28-75 2.8 同 Sony 85 1.8. $21600制唔制得過?ps.新手第一次買相機

好似貴左啲

咁巴打你覺得值幾多 我試下壓下佢價

二手 a73 10000零幾百

咁2875同85.8 點值10000

4寶3樣野加埋全新20910

二手一定唔洗21600

有冇爸打入晒24-70gm同s24-70?
價錢差4000到，睇落sigma好似好抵，
而家先入24-70gm會唔會遲，
一直用緊24-105

有冇人有買果部ZV-1 來玩下拍片咁?
係咪都幾OK? 睇YOUTUBE D評測都唔錯咁

二手
A73 $11000
Tamron 2875. $5000內
Sony 85 1.8 $3000內

同價會優先諗a6400

咁2手同樓上舖差唔多價 不如全數屌全新

除咗85二手比較硬淨之外，其他其實都算抵

打手片多 仲用micro usb 自拍片頭大 防震廢

我見開左防震係幾大頭。但我都係aim來室內拍片。考慮下先 等佢跌價。有時拍片唔想下下開大機 用手機又唔好質素

唔拎出街就好似上面咁講 a6400

考慮下。thx Ching

Zv1的話之前淘寶雙十一好似標錯價好多人買 跟住閑魚放番出去好平

同問

Fx3:
12MP Full Frame sensor
No ND
Has Still mode
It has IBIS with active mode
Same NPFZ 100 battery
Price is 3795 Euro
Takes CFexpress A cards
records 4k/120p and not 8k
Preorder start on Feb 23

行CF A卡

A7SIIIC

a7c a7iii a7r3 好難選擇 唔拍片 又想輕便

想輕便答案好明顯喎

你係咪仲有咩考慮

R3

一闊三大

一勞永逸

之後剩係諗鏡頭

R乜野3, 係咪第時A7R5係咪你都照講R5?
連A7兩隻字都懶打, 我祝你成世都做A7 (A字膊既柒頭)

張CF Express好唔好用，訂咗A1要換卡

我都諗緊同一問題

呢度sony樓而且a7r5又未出

送嗰張ok，影相夠用
如果你要拍片就直頭買Cfe轉ssd

訂機不是有送一張80g,嗎？

有冇人知35gm街鋪有冇現貨?

有錢，真好

好快已經冇晒了

年30見到有，今日唔知

巴打幾多號訂？

各位師兄，你地係咪都會執相？

話事話大家有咩相機背囊好推介呢
Lowepro? Wandrd? Shimoda?
都係想要輕便、實用、防水、好睇為主，都知好難齊晒咁多樣

我個人就用緊wandrd prvke 31L gobi tan

兩機三鏡（a7iii + 1635GM + Voigtlander 50apo + 135GM + rolleiflex）都ok
Black friday嗰陣買就200usd左右免運費

睇咩用途

呢排想入手支GM廣角鏡
係1635GM同24GM糾結緊
1635變焦泛用好多 16影大景 35又可以影下人
但比起24GM貴啲又大支啲而且16香港又好似好少機會用得到
有無巴打可以比D意見

我都用緊31L ， 除咗個袋本身重咗少少之外都OK
但買咗無耐就出新袋有少少唔開心

我N前年買個lowepro 北極熊
成千幾蚊
用用下都係爛
把幾火淘佬算
結果兩三舊水仲耐用

過年前

一係真係好多人訂, 一係就罪大預好少咭做贈品。

巴打有冇定焦情意結。定方便先決？

冇

方便優先應該都1635比較好?

我個人覺得係。尤其是去旅行時影相。

好似round 1得6部

你意思係每間sony store有6部？

覺唔覺得直出都係差啲，白平衡唔準？通常白平衡和風格設定set 咩？

個人就覺得廣角呢邊差1mm個透視都差好遠，
所以作為prime lens撚都覺得呢支zoom真係好使好用

本身買嚟for歐遊，但其實香港都成日用到，好似用16多過35

我覺得最正係n記支1430
之後係T1728
有冇去到35我唔係好執著
反而幾時都係諗買得起1224 2.8就一定買，邊會理佢去唔去到35

用緊a73+T28-200 諗住入多支鏡黎緊影銀河影星...
諗緊 Laowa 15mm F2 定係 Sony 20 F1.8
有冇巴打分享下？

why not 1635gm

out budget
有諗過t17-28 但f2.8 好似唔係好夠 (利申：都係睇人地d sample）

20 f1.8

A73 應該夠既 始終zoom 構圖會容易啲

本身都係諗1635多啲
但24GM 1.4光圈 又細支輕身啲 畫質又好似極好
我自己拎黎配A7C用 所以好1516

順手睇緊支T1728
呢支比較近目標 輕身又可以變焦
但畫質就好似跌唔少
不過我7C日常用又好似無必要咁追求極致

24gm同1635gm冇咩衝突，用途根本唔同
反而係20g可以比較下，好似我有35就會入20g

最主要係我煩緊第一支廣角所以先咁諗
後期有錢應該會補齊 借朋友支1635真係好正

係既 zoom 構圖方便好多
有諗過唔夠wide 可以補多幾張再stack埋佢
巴打都係影開星？

覺得支28200點
想入手 用緊Sigma 35.4

想影呀 不過未有機會

無用過28-70比較唔到, 不過我覺得好正呀 我主要影風景多 無乜散景要求 光圈好少開到2.8 反而zoom 遠啲多啲野玩 畫質方面對我黎講好滿意 不過我唔係拎黎做野, 純粹係自己玩下
第時如果身痕想玩散景可能買支55/85 定焦算🤣

呢個月開始都可以去試下影😎 所以先想買返支鏡
決定唔到🤣

影星好似睇天氣光害重要啲，光害勁光圈幾大都物無所用？

我自己就係貪1635去到35先揀
所以揀咩鏡真係好睇每個人自己點諗

光害filter 有冇用

想問下枝鏡有少少霉點 喺咪拎返Sony廠整好？

用緊apsc
sigma 30.4 換 sony 35.8 會否不智
好似輕d細d對焦防震都好少少

有心上FF可以，冇諗住上就唔好搞咁多

apsc個支 35 1.8 wo
唔係fe個支

淘佬請問有冇介紹

會，唔好晒錢，分別又唔係好大。 留返啲錢買下其他野，倒如filter 相機袋 harddisk 之類仲好

兩支都用過 但已經賣晒。

唔算抵用...

Batis 個二手價其實好抵玩
支25只係GM價一半 但係畫質有起碼有八九成
始終GM支支近萬唔係真係個個負擔得起

主力影風景去旅行兼顧影人 揀1635GM
主力室內影人影食物兼顧影景 揀24GM

最正其實應該係P記支20-60mm
仲要三千零有交易

影銀河其實F2.8甚至勉強啲F4都可以
最重要係識揀時間地方，同埋識執同疊相
真係有心影，反而買個赤道儀仲有用

利申 用samyang 14/2.8影過單張冇疊相 其實都夠影

就一支玩具呀
只係走差異化

如果想入1635gm
放左支sigma 35.4 定留返好

爬完文先申下手，新手想學影相，想買部入門機玩下，主要影靜態風景夜景同日常家用之前睇過隔離C牌G7X，不過見啲師兄話C牌色唔靚，想問各位高手如果初哥入A6400配SEL55210已經夠入坑玩？

sony啲直出色水咪仲衰
apsc應該都係建議入T1770
得SEL55210影風景應該唔夠用

17-70/18-135 都可以架啦

Mamfrotto既三腳架，大家有邊款好推介
預算2千蚊內

Manfrotto先岩

a7r3系色水係咪靚左？

最近想入手a7r3同canon r6 糾結緊

唔識執相 最多較下光暗同成張相既色水

今年有冇機會出r5呢
今年出r5就到r4減價

今日係肥花入手一部 a6400 Body + sigma 30mm f1.4
其實想一齊入手 sel18135 但係就無kit set,
上 見到有拆kit鏡買, 各位師兄拆kit鏡買唔買得過
求指教

想問下有無一個Device
係可以一邊影相 然後同時
可以一邊插Mon睇相？
即係A影緊相 同時B可以係智能裝置/Mon度睇相
講緊影嘅相同睇嘅相都係用同一張卡
最好無線嘅

A7R4依家都落到二萬 都回落左好多
未必會出A7R5住啦 係都出左a74先

三代以後無咩投訴

新手一律不建議去pricehk個堆三娘四佬

見你新手就比d伏你？
我有枝水鏡都係個度買

水你買垃圾filter就緊架喇

有朋友上去買完支canon水鏡，入面本manual唔係支鏡既，自己諗點解

我係唔係要乖乖地去原廠買
想買 sel18135 or sel1670z

18-135我會選二手...

有冇影開相既朋友陪你去？
如果差幾百建議去返肥花，另外可以睇埋dbase

毒L無朋友, 今日去買a6400都係一條友
我試下上網搵二手鏡

我枝18135就係4寶買拆kit
用落無問題， 你企硬乜鳩都唔加佢都吹你唔漲

如果18135 一支二手 $2300, 一支拆kit鏡$3180
你地會揀邊支?

咁嘅情況有平買平

頭先我問二手個賣家, 佢賣個支都係拆kit鏡

二手，用開冇事，試時有事都唔要

買騰龍1780唔好咩？

2300

冇朋友幫下眼又唔識check嘅話，
我覺得寧願買一手好過

2300貴定平?我前排先肥花買左支有單嘅18135
支鏡幾好用，#1無呃人
二手基本都無事 拆kit鏡反而壞過

我今日問肥花 18135 無貨返
最衰我覺得騰龍1780太大支

18135kit鏡來講真係高質，去到135都好利。又輕又細支。

我冇記錯你唔係用黎拍片咩？
A6400無防震喎,18-135好似都冇防震喎
Tamron 1770係大支D，但恒定2.8光圈加防震
同埋見人拍片都係推18105G 恒定F4比較多

PS:純交流，我都係啱啱買A6400無耐

18135有防震 t1770個防震影相果時同18135差唔多 但拍片就穩啲 同埋18135畫質其實算好好 只係長焦光圈唔夠大 所以我換左t1770

係喎，18135有OSS
我就係見d人話影相就18135，拍片就18105GF4

因為18105g有電zoom 會smooth啲

我應該會再加 智雲Crane M2 gimbal , 18105GF4太重上唔到

M2 payload得720g
A6400 + 18-135好抆水，你預唔可以有大動作

收到師兄, 我星期日試完再上黎報告下

M2 playload限制咗鏡頭，我見你原本係揀16mm f1.4嘅,而家轉咗30mm,定係諗下轉gimbal，費事到時唔夠用又要買多支gimbal?

因為我見youtube有人試16mm 會上唔到Crane M2, 所以暫時選擇 30mm
同埋我見30mm $1990咁平就入手先

我誤會師兄個意思, 我又搵搵其他gimbal

唔好買
a7c+samyang18 2.8都唔夠力

用緊a7c
有冇人試過半按快門個時 個畫面對比顏色好濃好靚
但影完個畫面 對比 顏色 淺色咗幾度
明明live view教咗設定效果開
用 M mode都係一樣
有冇師兄解釋原因？

有咩好選擇

Liveview唔準(或者講pp唔準)
死症只好自己慢慢調

好可惜 唔知點先可以好似個mon咁

另外想問下各位師兄
我一直都係三鏡出街行山嘅
有少少想買天涯鏡
但係驚買左返唔到轉頭
唔再拎standard同tele鏡
我認我係垃圾
想問下各位師兄有無啲咩經驗可以分享下
係咪真係純粹嗰刻想要畫質定輕便就決定嗰日帶咩gear咁
Thanks

買埋200-600就得了

因為有時2470唔想換
諗緊出支24105定係28200
感覺上係畫質同焦距嘅取捨
同埋驚出左28200之後個人影相會懶散左

dji rsc2用緊

weebill s 點睇，平d 又換到電

ok呀
我之前星際問過
2000$內 送多pack電同手柄 都幾抵
我貪rsc2 摺起夠細

影raw + Lightroom
歡迎黎到sony灰既世界

A73我有join，個人覺得body壞就麻煩d
24gm我就冇，touchwood 鏡頭好少壞

我R4已加保
每個月食少1個早餐姐

7iii個快門都易瓜，耐唔耐都見到有人post死快門相
買個安心啦

鏡頭就從來都唔續，touchwood 由A mount用到而家FE 都over 10 年，d鏡過保都沒咩問題，唔係職業用家損耗正常都沒咁大

我覺得買左28200，就會用定焦先換鏡了

多謝巴打

呢張合左8張直倒 每個直倒疊5張

巴打見你成日都上山
想請問下你撈邊行

都係揸cam
只係part time

d人話呢排冇乜漁船開大燈

係

有興趣
好似短過2875

Private左

已經有流出圖

又衰偷步

Tamron真係確立左無反三元新標準
不過標準焦段想要拉長到80或85mm

佢哋好似同s幾frd，上次100400都好早試，不過唔跟大隊遲啲會唔會冇frd做

係就有性趣wo

可唔可以簡單講下 疊相應該要點SET

係咪張張既SETTING 都要 差少少??
再係LAYER 汁番想要既出黎??
另想問你係用咩軟件疊??
THX~~

lm

想問咁多位師兄 a7iii會唔會再跌價

等得5年實降

等A74出咗先減

依家price 都落番11000尾

短期無咩誘因再落

A74 要等多五年先有？

好既 唔該師兄

好似細t2875好多

金屬感好足

最快今年我估

唔知輕唔輕到

1635gm 啲qc
係咪一路都係無聽到有改善過？

最近想入枝1635
t1728無35唔多啱我
但外國review1635gm幾多qc問題咁

例如呢

類似光軸唔正中咁上下

會瘋狂全間鋪既sales一齊俾說話你聽

唔會喎 可能我上次去講到明要買咩，同埋佢問洗唔洗加filter都好肯定話唔洗

Gm鏡qc真心廢
買左六支gm
整左4支

85gm鏡面入塵
135gm鏡尾直頭有黑點
1635gm
2470gm
兩支Tele果段特別濛

好彩全部有保唔洗錢
但我d fd入會
我直接叫佢買Tamron大三元咪煩

我係工作需要先迫住原廠同要2.8

用a7r4 完全接受唔到tamron

35個焦距對我黎講有d難控
加上A73個mon搞到自信下降
諗住買支新鏡拎返信心先練35

想問下 平時影人像+景既時候
假設係天台既黃昏景
有d高樓大廈頂作層次上既背景
唔想個比例上 人太細粒 景太大
希望人佔多d既同時 景都保留住
會唔會55.8好d 定係其他推薦
試過85.4 覺得太人像鏡 唔想影大頭
本身想買T28200旅拍 行山用
但想補多支黎影人先

其實差幾多，其實我做野撚都見好多騰龍撚 開a9ii既都係咁用

我通常影靜態相 比較著重sharpness

tamron同GM比真係有大分別

其實味精mon仲衰

6千萬 同2千4百萬點比

Mon其實都克服左
個心態係反正放返入電腦睇就另一回事
著重左係構圖上先 唔理個mon
主要係煩緊買邊支鏡去影自己想要既構圖

拎85行遠啲影，唔一定係大頭既

我用自己果三支大三元gm
再借我fd買既Tamron 大三元做過test
（落腳..由17mm>200mm 焦距試晒2.8>8光圈)

可以同你講...
中間位sharpness結果分別唔大
而且Tamron鏡新d
某d 焦距邊角仲要sharp過gm
Gm大三元tele果段畫質都會急跌...Tamron反而無咁大分別

只可以講gm唔係為比客睇pro d
我真係嬲嬲地轉晒Tamron算

不過...
近年Sony Gm QC係好左少少，2018年後既鏡係少左問題

我就係用135/24多

就算1224gm畫質都冇complain

有冇得check架有支1635gm

唔check好過
認真咁講

唔搵支Tamron 做AB test我從來唔覺佢有問題
沒對比
沒傷害

如果你真係想試
1635gm品質上最多問題係35mm sharpness會大減
咁你拎支鏡係焦平情況下影石牆又好，書又好
紋理多就得

24mm 28mm 35mm
光圈F2.8 F4 F5.6 F8
每組四張共12張

有問題1635gm 35mm果段既2.8對比24/28mm係明顯濛左一層野

咁情況有保就拎去整啦，無保既自己睇情況啦

再講多d..
睇youtube有時會見到1635gm屌打t1728
咁係因為支鏡好大機會係Sony官方派鏡所以係高質鏡（youtuber本身無買果支鏡）
相反自己比錢買鏡再做test果啲就好易出事
所以網上Sony果三支大三元網評質素係好參差就咁解

利申：工作關係必需做器材撚

但係我用a7c + 1728 對焦唔算快
係 a7c 問題定關用tamron 事?

應該係關firmware事，唔記得邊個version廢咗副廠對焦速度

咁賤

唔該晒ching不過我係用a7s3其實係咪唔大影響？我基本上覺得支1635gm係完美

最近入左28-200mm 真係幾好用

2018後出定生産
呢幾日會拍板入1635gm

手上支 19年的 16-35GM 同 100-400 GM無問題
打後買幾支定焦 GM 都ok

想問下sigma 85 f1.4同sony 85gm買邊枝好？

Tamron 用af-s 就明顯feel到慢過gm
但用af-c兩者就拉到好近
係Sony有心區分返級別
話晒Tamron 支鏡平多過一半

而af-c半按快門廿次
Tamron先可能有一下延遲

不過個人覺得tamron鏡係幾岩拍片
所以wedding video都幾多人用Tamron
雖然無光圈環
但做輕左支鏡
同樣67mm filter
對一般人拍片都好岩用

S3好易餵飽
用Tamron都得
理論上機身pixel越少
Tamron優勢越大

但入左gm
就一定唔會走轉頭
話晒支鏡型好多
日後出新機firmware又一定好過Tamron

如果一鏡到底
我都鍾意16-35多過24-70

2018年中之後出果批好左

你上網搵好多qc出問題都係2018年中前

*但唔代表之後無品質差鏡，只係少左

想買鏡好簡單
插鏡後放係台上影個gm盒（影多字果面，盡量焦平影）
扭去28mm影一張
再拉後部機35mm影一張（兩張相主體要差不多大細）
同樣用2.8光圈影

睇playback果陣放大28mm果張中間位
再用機身後面既上轉盤look一下
就即場做到28mm vs 35mm簡單test

雖然好多字
但過程其實一分鐘內做晒

**其實，就算品質差既gm...都係好利，只係有對比下先會覺得差左...而當中我話要維修果啲
係講緊有極少部分gm扭去35mm點影都會濛

睇你要咩
Sony 85gm係好特別既鏡
佢對比新鏡唔sharp
支135gm直頭屌打幾條街

但85gm做人像鏡個散景同整體效果都好平衡

所以如果你買85係影人像多
可以考慮gm
話晒而家平左好多
二手8000-9000

而85雖然叫人像鏡
但街拍同product shot都好好用
如果買85只為「周圍影」乜都影既
Sigma85可能岩少少
平啲輕啲利啲

唔該師兄

我覺得唔介意入光量仲可以考慮100stf，二手個價好抵
85遲早更新

本身有諗過t1728但有gm情意結支鏡又好j，重量黎講比同級算輕
不過pixel愈少，真係用渣小小既鏡都ok？

應該唔少巴打都用左35gm一排，拋磚出下相先

Sigma 輕200G 又平 夠曬銳利
色散問題做得好過原廠
如果有原廠情意結就買sony
無就sigma更稱心

100stf係幾好玩既
叫做總合每樣都有D，但又樣樣都唔強
如果用黎影product shot應該幾正

但一般用家，一係求淺景深
一係求實用焦距(24mm-50mm依類)

我諗85gm應該會排完50gm，同24-70F4依類zeiss鏡先再update啦

其實現代鏡
唔係開大100%去5k mon睇
因為支鏡解析力不足又令到畫質大降既情況係好少
Sony鏡有類似問題既都數到去A71果D初代鏡先會

而解析力問題多數係舊鏡例如Canon EF果支50.2 135F2
用係5D3係OK sharp，但一插去A7R3度放大即時睇到蒙左
相反，用135gm無論插2400萬像定6000都好sharp

所以入左GM就唔好諗T1728
我做完test,就算支1728邊角靚過我支GM
但Gm揸上手手感同1635依個焦距係無得比

收到ching有料

>>> 希望人佔多d既同時 景都保留住

咁就55.8好d，除非你想壓縮感更強先85

快啲跌價 好想入人生第一支GM

呢支應該冇咁快跌

想問下EA5嗰個接環 點解淨係a7r 4同a6600 先至可以螺絲鏡有自動對焦， 連a9系列都唔得， 好似唔合理由

出面好似冇現貨

學到野

其實tarmon sigma 原廠
基本上唔放大盲測
冇乜分得出
主要買對焦穩陣d buttom 同手感

之前24 gm 出左幾耐先跌

有買貴 冇買錯人生第一枝gm就係佢

你想跌幾多先？ 我24GM 2019年尾$10090 Sony store買，當時街價$10000找幾舊

sony想導你買新機用返仲未賣走既A mount 舊鏡

呢樣絕對明白， 但冇理由a9同a92用唔到完全功能

呢排肥花多咗人放24gm二手

都唔洗預平 原價都唔見有

SAR 呢兩日po過外國第一水36gm要4月下旬。

有排等

我早幾個月sony store買 9290

咦我有科勞巴打個ig

A1連35買，都唔知幾時至有得拎

罪大網話要4月先有a1

35gm冇期

而家落單都要4月頭

之前第一水a1話3月2號。

巴打IG D相色水幾靚介唔介意分享下

我過年前比晒錢，同幾個朋友一齊共3部A1 ，2支35

PUSH

冇咩心得，用lr preset之嘛

果時仲有冇80g咭送？

有特價所以乜都無得送

巴打一定係vip....a1新出都有特價

四月頭叫快，誠哥話要暑假先有

而家就係苦等緊

諗住去邊試機？

可能小翠 睇下有冇緣份見到班魚狗
不過諗起仲要執個直倒 160CFA同CFA card reader 荷包都幾傷

明顯只係 software (firmware) 問題
咁樣真係好肉酸

用開富士機xpro3, 見部a7c幾吸引, 想買黎玩下, 有啲新手問題想請教下
1. 部a7c 同啲sony鏡頭我見都係防塵防水滴, 其實係咪姐係防水 可以落雪落微雨都照捱得咁解? 因為我啲富士鏡就個字眼係用weather resistant, 所以唔知sony依個字眼係咪一樣?

2. a7c 跟FF版35.8 對焦夠唔夠快? 因為打算入手罪大都係希望對焦快啲, 影小朋友同貓貓.

唔該唔該

想問下a72想買支大光圈鏡有咩平靚鏡頭推介 之前係星際睇到支meiki f1.7 50好抵玩 好唔好入手？

小翠邊度有

afc對焦實快過富士，去sony store試玩感受下
如果小朋友識跑，買埋支85 1.8仲好玩，對焦快焦相sharp由其是玩吹泡泡，用35影會成身機鏡都係泡

15000-17000合理

唔係拎嚟聞相

直出都無所謂啦 較下picture profile 咪算

a7c 點會影相唔得啊

你睇清楚啲spec未？

部部機都可以影相拍片

睇你點運用同埋睇budget買機囉

平有平玩

budget幾多？
5k就a6400
4k咪a6100

兩部最大差別機身6100膠D
同埋無slog同hlg

如果拍片唔拍log果D無乜大影響
就算無log一樣可以set pp file做大約既效果頂住先
一般人閒用拍log仲煩

rx100 7同ZV1真係冇A6100/6400咁抵用

唔介意等既應該好快有部5xxx揭芒APSC機出

有冇巴打用過福仔40 1.2？
諗緊好冇遲下入支二手，反正買唔起35gm

唉 含撚了 個usb hard disk死左 所有影既相全部收皮 total 450GB(jpg+RAW)

咩牌子

嘩~~~ 心痛死了 肯定
下次考慮下加多個nas

seagate

入晒了 因為主力影自己隻狗 啲相無價

所以我會用埋google drive 去backup...不過黎緊冇得咁玩

明知死雞咁易就買多隻backup啦我用緊lacie(入面好似都係seagate) 好驚

*咁易死

so sad...
呢個牌子中招機會都幾大

我用東芝8Tb 加WD 8TB Hdd backup 2個copy
放低2千幾，正路夠玩兩三年
到時再買1對

拿去比人救，用錢買返幾多得幾多

大版A7Siii

唔係細隻左咩?

tally light

有無巴打推介下副廠叉電器?

Nitecore

利申打手

點解無

6月唔再提供無限upload 啦

kingma 用緊

現在又死唔晒 可能要1~2日開住機等慢慢過 今次教訓係backup多次落pc度

用2個外置HDD抄雙份感覺安心d,用先開電，唔用就擺好佢，減低損耗
我pc內都有另一個2tb只擺相

所以NAS真係好重要

Sigma 新鏡470g
899美金

470 痴L線

屌龍仔可以收皮

好彩轉左28~200 姐

仲輕過龍仔？

輕好多

咁sigma同龍仔嘅分別可能得返價錢。

Sigma 28-70 + sony 20.8 = sigma 24-70 重

睇埋其他review之後如果ok 應該借放左枝24105入呢2870
再加多枝20 1.8

SP有片了

睇sp review, 28-70畫質都幾一般收一兩級都未必夠24-105全開sharp

24105真係好撚sharp
2870 70MM用A7R3全開真係唔收貨

咁細支一定有取捨啦

t2875用家未驚過

又唔係唔收貨嘅 呢個size呢個價錢預咗係咁只係由24-105轉28-70有啲無謂

知唔知定價賣幾多錢？

晏啲先睇個review
24105其實真係幾sharp 但想要輕
好矛盾

鏡頭review我中意睇chris, standardize 易同其他鏡比較

官價7.1K，飛得

7.1
唔換了
買枝20 1.8玩下

鳩up:罪大三月會公佈50mm f1.2 GM

1.2 J出血，留名睇大支到暈

最近對焦距離分別是 19 公分與 38 公分
同龍仔完全一樣

7100仲貴過支2875
咁有咩吸引力

MIJ?

留名睇賣$18k

2875而家都係mij?

我覺得基本定價美金比RF50 1.2低，但香港定價會高

原本覺得買硬
但睇真啲個zoom ring同原廠係相反方向...
即時息左火

之前c轉s
Zoom ring又係相反
成日係緊急時間都扭錯方向

但而家依支可能係c轉s或者出RF Mount 朋友福音

相機啲金屬拉絲掣有啲光用拋光布可唔可以磨返靚仔

攞去data recovery lor 去搵seagate果個 我估應該software recover 到既

正呀 終於等到
希望輕啲 ~500g

f1.2 少過800g都已經要還神

你啱

T2875 立刻收哂皮

canon 50/1.2 - 950g
nikon 50/1.4 - 1090g
sony 50/1.4 - 780g

如果sony枝50gm 能夠保持返780g左右已經夠哂賣點

1.2要500g要手動鏡

街價等一陣就落到6k㗎啦
T2875一出仲炒起過㖭啦

仲要未知S2870係唔係MIJ係就抵返

但 canon ef 50mm 1.2L 咪做到580g
單反鏡做到咁輕 無反鏡應該都得?
當然要都睇素質，唔係一尾輕

7.1k

收皮嘅點係？

按理講800g高質算標準要求

嗰支得一塊asph（RF版有3塊）又冇UD鏡（canon叫法，超低色散鏡片），所以全開光圈其實唔係好sharp，
而且紫邊好勁，個對焦都麻麻地仲有focus shift，
你望番佢同RF版個structure就知個分別有幾大

考慮到sony gm鏡嘅往績，XA鏡片坐底兩塊，
ED鏡片（sony叫法，超低色散鏡片）都基本上走唔甩，
想做到EF嗰支咁少鏡組嘅設計真係好難

35gm其實都妥協咗啲，比起24gm用3塊ED，35gm好似得一塊，
但變相啲CA就被人插到七彩

btw有冇35gm用家講下紫邊係咪真係咁勁，
啲人講到好癲咁但個人睇相又唔太覺

我覺得唔嚴重呀，同24gm差唔多
用左幾個星期，暫時未有張相係紫邊un眼到我要特登執

今年sony仲未出半價換分係咪打算慳錢？

角位放大唔修正先睇到
不過24gm真係勁
35gm裝xd摩打但好似都唔算快

而家做緊75折

我知呀 但係上年有做5折

今年仲有冇機會呢？

依家都2月尾 今年睇黎未必有機會 係睇下博唔博

A9ii幾時可以跌到兩萬啊
跌多少少我即買

a6400 + sigma 30mm f1.4星期日用完Crane M2, 發覺真係唔太夠力
屋企又多舊垃圾

即賣囉
我本身都買2手 a7c+samyang 18 2.8唔掂
一試完即賣

今晚即放

我即放都放本身個2手價 都有人收
好似話for zv1用

部body 下個月中保養到期，上個月send email黎話七折續一年保無理佢。今日再send email黎半價續保

我自己就覺得快過24gm

打到t2875半價未?

55.8z 而家2手可以賣到幾錢

見dcfever有枝過保放緊3000，不過佢枝外觀有d殘

我之前肥花放咗枝99新, 全齊$3700

FF新手諗住出咗A74之後買一支SEL24105G 旅行用, 加多支恆定光圈定焦鏡
諗緊SEL20F18G 定係 SEL55F18Z 好?
想知道下面呢條link 條list齊唔齊?

我覺得35gm個 breathing好似幾勁

2種定位喎

btw 我推T28200做膽
去旅行反而唔多用superwide lens
除時你旅程係冰島自駕遊之類
市區唔多用到

你買一手定二手，明明提咗你可能唔夠力都買

抵佢死

我提左

得返1個月sony分就expire 有咩心水推介

好奇一問點唔夠力法？ 拍咩個陣覺得唔穩？

都係輕80g 姐

幾時有貨

係好J

12/3

你講二手定係全新呀

二手

本身有支24-105 G
都係街拍下影下人像風景
想補支大光圈廣角同一支長焦
廣角想係會係
20 1.8 G同16-35 GM簡
長焦
要70-200gm定 135 1.8gm好

我套A7C+samyang 18f2.8仲輕佢小小

係會唔夠穩定(對比用gopro/zv1之類)
跟住動作冇得大(唔知係摩打熱定係點)
動作一大就成個神左 要重置返

20g同100400

想問各位師兄

而家買行55.8會否太遲

對焦o唔ok? 用黎影貓多

用緊a7iii

影自己屋企貓，定係街貓？

街貓建議買支tele多d既，因為佢地通常都怕人，要企遠少少影

我用24gm都係咁影，攝影冇話咩題材就一定用咩鏡既，係睇揸機嗰個人
答返先，55/1.8幾好呀，我有時都會用佢影貓

等多半個月如果50.2GM真係出，二手55.8會好多選擇

btw 希望終於等到

街貓我都要100

試下其他啦，攝影冇絕對的

IG :

邊到多街貓
以前錦田明明好多街貓
唔知點解呢幾年愈見愈少咁 不過都係好事黎

想請問下有冇人試過MC 11加 canon 70-200 f4?

試過，舊版冇is同二代都試過
質素好過Sony枝g但始終af 唔夠原廠快同靈敏

好多都九龍區影，多啲留意身邊就會搵到

唔該晒你。但係想問多下，雖然我都預咗唔夠原廠快，但算唔算叫正常可以用？因為試過canon 24-105 2代，直頭係對唔到焦。

咁又未去到對唔到焦既，拉風箱就一時時，如果你影啲企定定既人，風景，花草樹木係完全冇問題

盡量用返原廠/E-mount,
AF-C 係ok有E-mount 7成左有, 但對焦抽第一下拉風箱拉到你嘔
如果入既話龍仔70-180啦

E-mount鏡咁抵真係唔好諗轉接
舊鏡賣左錢都番尼

因為本身另外有用canon，所以諗住如果兩面都用到就好。

小小百依家二手幾抵玩
non is 二千 IS都係三千

有冇人知sonnion啲積分可唔可以直接去sony store 買野時一次過扣曬當現金用？定係都要換成my Sony dollar 每次用得一張咁買野？

55 1.8 夠銳利，珍心值得收藏

同龍仔70-300比點樣

人地話想用埋落Canon度

T70-300冇用過 不過睇review都唔係特別出色姐
點都會係小小白質素好啲啲
加上Tele end光圈都差成倍
只要對焦方面冇咩高要求同埋唔介意長身少少
利申 用緊小小白IS不過係駁Metabones V
對焦速度唔係打雀其實夠曬用

睇左人地台灣review，8k 1個鐘連續錄先熄機，要屌都只係屌sony個mon仲係停留左係7年前，究竟幾時先會改...

其實咁執著個mon做乜9，咪又係要過落電腦

垃圾罪大要sell埋自己成2皮野既電話

其實canon有支200 2.8定焦二手都3000，雖然好難搵
用得咁細光圈貪佢方便，如果差唔得遠，我會用龍仔

新手諗住買a7c . 想問配tamrom28-200定T28-75好？

喺35-55既焦距下， 後者係咪有光圈優勢同畫質sharp D?

唔該

考慮下Sigma 28-70

Thanks自己都想做到一日一相，但近排影親都唔係好滿意

貴tamrom少少 但好似質素高好多

下個月出50gm
應該會出埋新機

用過tamron , build quality 真係好差...
相反sigma 好太多了

apsc 買邊支50mm？
fe 同 e兩支比較

都係一張卷一件貨 當你有三張卷 就焗你買三件野

apsc 果枝好d

差少少先換到張千五

我都係 拆做一張900一張300一張150 焗買三件野

諗下Samyang 45

但都唔知有咩好買

除非sony store咁啱有嘢啱同做所謂特價, 如果唔係, 扣咗coupon錢仲貴過係街買。

真，最近想買135gm都未得閒去格下價

sigma 30/1.4，隊果兩支變左人像鏡

其實t2875係build quality柒過s2870姐
但畫質應該係t2875好啲架，啲邊位明明好啲
雖然如果乜都未買既都係會想簡s2870

sony有千5蚊coupon，依家得枝24-105，諗緊買枝20 1.8好唔好

其實sigma真係色盲的

想問大家意見
之前一直都係用C記同A7
響手重有支1635 F2.8同24105 F4
最近賣左部Canon DSLR 同A7, 買左部二手A7R4
手上面Sony 鏡得支A7 Kit 2875
應該買Metabone V 去用返Canon d 鏡定係應該賣埋C D 鏡入24105 G呢?

轉接至少打八折，如果影下still風景都ok既

定入騰龍大三元
但6千幾萬像素個效果又唔知點
佢觀塘個center 有冇得試？

R系我個人就會揀24-105G
其餘既可以望下呢個chart

唔該巴打

評測個sharpness俾得好高分

本身用fuji
岩岩平入左部A7ii 有咩鏡應該入？
Budget around $5000
Tamron ？
Sigma 35mm F2 DGDN ？

真係幾sharp

Tamron28-75./2.8二手
點解買A72，唔駛4000?

賣晒C鏡
依家唔賣過幾年仲難賣

睇你用咩焦段多，人人唔同，
有冇咩心水

$3800
見condition幾好, give it a try
其實等緊有EVF既sigma fp

可能用慣apsc
覺得FF鏡好大碌
想買sigma F2 DG 樣幾靚
變焦就上邊巴打話tamron

35mm就原廠1.8或者sigma支contemporary都細碌
standard zoom想輕就新sigma好似輕啲，但價就tamron平啲

利申唔知quality有冇好大分別，只計重量

Sigma新鏡睇依家咁多評價，最多講對得住個價

就嚟換全片幅, 真係心大心細Sigma 35 F2定 24-70 2.8
之前部APSC去旅行, 90%以上時間用24mm, 10%以上用1018
如果唔換鏡真係方便得多, 雖然我相機袋換鏡頭好方便

tamron支35 f.28點睇?

28-70mm先岩

想問下Manfrotto Befree GT XPRO Carbon 呢支腳點睇？買唔買得過？

要quality都係sigma2470 art啦

老實講tamron嗰支做嘢用都唔得，
同事本身都有用嚟開工，但個af速度跟唔上好影響workflow，
sharpness都抆抆哋，用唔到做大相

買唔起

想整鏡 係咪一定要上cwb果間先得？
跌撚左支1635gm落地 zoom唔到出黎

用緊6300想升級
拍片影相兩用
揀A7c掂唔掂？
利申：買唔起7s3

又冇話邊部先得邊部唔得
你唔係要去到4k 120fps嗰啲，未必需要a7siii，
睇餸食飯好啲，拎啲錢買下配件都好，
當然如果你拍片好有要求，用到a7siii啲spec嘅又唔同講法

Mar 9 出咪
Mar 16 出50.2 gm
Mar 23 新鏡

其實拍片如果有4K60fps都夠做
仆街Sony死都唔撚出
部部機都用緊個萬年30fps
跟手一嚟就跳到去7s3嘅120fps

sony今年好進取

冇crop 4k60p唔好講sony，其他廠15000一樣買唔到
依個角度睇A7s3真係好抵

外變焦呢點輸
入門定焦我建議Samyang

射了 留名睇50mm 幾錢

巴絲們點睇 samyang 支 35/1.8? 睇review 同 原廠 35/1.8 差唔多表現但平兩千 唔知佢實際個對焦速度，畫質同色彩係點？

最後買左支2手 小小白 non is, 對焦比想像好，最重要係超平

收支二手原廠好過

對焦速度: Sony > SY
畫質: SY > Sony
二手市場+firmware updates: Sony >> SY

因為慢?

啲鏡咁出法食樹皮都唔掂

肯出a74未
臭西sony

thx 巴打

屈你買左A1先出A74

等a74嘅人都唔會買a1嫁啦
我相信大多數人都等緊4k60 no crop 10bit422
要影相出a7r3/4都好夠玩
a73冇4k60 想死

慢，對焦聲稍大

未存在嘅嘢唔使諗太多
所以係a73/c滿唔滿足到你拍片嘅需求，
滿足唔到其實就焗買s3或者等新機，博佢會出4k60p

你啱
就再等佢出新機博一博

我就咁講
a73 30p
a7s3 120p
點都出個60p掛

有無師兄訂左A1已經收到機？

我喺k11 musea訂咗, 打咗去cs, 佢話貨已經喺舖頭入面, 不過要等嗰商場解封先可安排同事去拎貨轉貨去cwb/mk sony store去取貨。
我估如果本身喺cwb/mk訂嘅客, 應該有得拎。

我仲未有消息

巴打喺邊度訂？

另類途徑，有折可能無咁快有機拎

有折都可以喺第一水嘅

我知衰啦

rsc2 or weebill s 吧

用落個時唔可以大動作, 細步行畫面都有小小震

想搵支抵玩既35手動鏡玩下有冇d咩選擇？
定係入支福仔35/40算數

而家想入返支35 GM是咪周圍都仲未有貨

肥花見到有枝所謂99新二手放緊

本身都想入，睇完膠攝俾佢地踩到一文不值就有d 猶豫

等供貨充足價錢適合時就會覺得好
設計理念都唔係完美

我覺得嚟緊gm都會係IQ同便攜性之間攞個平衡。下一枝50gm希望見到罪大嘅黑科技。

肥花walkin有

直接拎支24gm crop當35咁用可能已經夠

我都諗緊買呢支

但35gm crop可以變成50gm喎

原來都幾想買，而家再睇一睇又有猶疑

巴打諗住用枝35影咩多？我自己單反年代已經好鐘意用sony枝35L街攝同影啲小品嘢。

canon枝35L

mc-11加cannon FE50.8 STM 定sony SEL50F18F 好？

定係Sigma 56mm F1.4 DC DN 或者有冇其他推薦

我諗住 35 crop 50 代替支 55/1.8

STM鏡唔好用mc11 會好撚慢
如果可以不如睇下二手55 1.8 好啲

24同35既分別 比35同50既分別大好多

等出50gm 應該會有多d 2手55.8
我50gm都買硬（成日用55.8 習慣左個焦距） 但都諗緊賣唔賣支55.8

我有支loxia 50都唔捨得賣

影星係用20 1.8G定24GM好

我覺得如果枝50gm造到canon rf果枝咁大枝, 咁枝55/1.8或者可以keep, 留返想輕身時用。但如果50gm能夠造到800g, 只比枝35gm大少少嘅話, 我就會放55/1.8。
利申：我上兩個星期放咗枝55/1.8。

都係街拍同snap多而家諗緊會唔會買sigma或者FE35.8算

街拍snap shot 35mm呢個焦距我覺得幾好用。至於sigma定fe55/1.8我兩枝都未用過, 要等其他巴打俾意見。24mm就wide咗少少。28mm都可以考慮。我菲林年代都會拎部Ricoh GR1V 街攝

一定係20
360法則下 單張相20mm 18秒
24 15秒
而且主耍係影星通常要wide d

反而想知
有冇人專影星 買a7s3

感謝師兄

巴打嗰陣放幾錢？ 見d 人放二手同全新水貨差唔多價

我放$3700

你話20G wide d都合理, 但講18 vs 15秒就笑左。
1.4比1.8多3分2級光你唔提? 你用20G曝18秒, 我用24GM曝11秒就同你一樣光。 講到24GM得15秒輸比20G有18秒咁

係喎
以為係24 1.8
不過都係建議買20 or under 20

咁影星的確係wide d好, 所以應該等16GM

16mm 1.8
不過應該好貴 至少萬三

我都睇緊福仔支40

傳左咁耐，都有可能係流料或者取消左
上年仲傳過200 2.8定焦
23號冇講係唔係gm鏡，比較似唔係

首先感謝咁多位清俾既意見 , 結果我無揀A7iii, 反而入手左A7C+Sigma 2470

想問下大家多數用咩方法過相入電腦? USB線 / WIFI / Cardreader?
叉電方面, 係會直接用usb線叉電定係另外買個charger呢?

我暫時用緊usb線黎過相同叉電, 但係覺得咁樣抆插抆插會好快打柴

a7iii 用家同意，有新買新，實無死

card reader啦，方便又快

最近咁諗想 a73轉 a7s3 但又落到1200萬像，

你電話日日抽插佢幾廿次都冇事啦，驚咩
如果你得一粒電一部相機，咁charger同card reader都可以唔買住既

普通用家最常用就係影time laspe充住影
慳住插

A7c 個usb冇焊實落個殼度，買多個充電吧，順便多買粒電

有冇長途行山既巴打喺度？
想問下換唔換走2875做28200好
但本身有1848
雖然玩長途都唔會帶1848

我用usb c過相only
叉電方面用副廠charger，可以叉兩粒嗰啲

係咪無人會拎部a7s3黎影相架

影得呀，手機都影相啦，a7s3點會唔得

4k mon都完全冇問題

睇自己
我有1635 .24240 .但而家會轉apsc加touit 12 同55 1.8 算

24240放喺身keep住行你覺得太大負擔？

Sony

係香港D天氣長期有層野~廣角鏡都還好,TELE打埋D山好易影到

巴打有無感覺頭重尾輕?

Sony 永遠唔好買第一水又一實証

28-200 行山幾正，見到雀/船/飛機可以立即影

ya
主力針對行山， 最難搞係天氣 , 閪天既話 托支100-400gm 都無x 用

係，28200最緊要係方便又影到
質素未必係最好

而家我支2470GM，已好少出動

有冇A6xxx最新消息，會唔會再出

剛剛同幾個fd 傾完，有s3 個都話你放ig 同相細執係ok 既，但放唔同大張相來執咁...

我2875
唔知留嚟做乜咁
平時又唔洗影event

所以我放左轉左t28~200
btw 最近想放左部a7iii 諗緊 換唔換a9ii ,我有時想拍下片玩下既，但無人講過a9ii 拍片係點，個防震又係咪好似a7iii 咁廢，e 個有無用家可以講下感想啊

我想佢出300mm f4好啲

sorry Nikon用家入Sony post呻下
想買支鏡影星
諗左好耐
20 1.8最fit
但Nikon有咩自信賣貴Sony 2000蚊
品牌矜貴啲咩

Sony仲有光圈環

睇review, IQ幾乎冇分別
coma又係同樣水準
Sony 370g, Nikon 500g

水貨價咪差唔多

Nikon水仲貴過人地行

會呀，出隻揭芒版

原本疊埋心水轟落去，點知肥花話批貨有問題收返哂，又要再等

Nikon一直比代理害，不過sony個價係降左
上年6900我已經覺得好抵，依家竟然仲低

想買Nikon嗰支
但真係買唔落手
搞到我想轉會Sony

我嗰枝今日check咗serial no, 要入廠維修

so sad wor

唔等錢駛咪擺下先囉

其實有28200係咪更加少人買24240

有28200點解仲要考慮買24240

CS話要擠低兩三日

24240除咗嗰Zoom range大啲
其他嘢都完敗

買NIKON前完全唔知z 鏡價錢?~

係,所以24-240 二手跌到袋底價~
我果支2.5K收番來~

我手上已經有幾支Z鏡
35 50 85 24-70都有
呢幾支都話貴啲 但質素同靚過Sony同規格
話曬Z鏡新啲 咁靚啲貴啲都正常可以接受

但上邊講嗰兩支20 1.8
係同一年產物
唔存在質素好過Sony
只存在貴啲

咁你個Z坑都踩左咁深
努力用啦
好難單單以價錢去評論個系統

又唔使嘅，z鏡都好高質，除非你好需要呢支20 1.8冇咗佢唔得，
如果唔係又唔使否定晒成個z mount轉會嘅

你啱
係我焗住要比多Nikon 2000蚊條氣唔順

你啱
我用手上嘅Z鏡都幾滿意 冇投訴
我唔應該淨係睇人地好 忽視自己本身有嘅野

唔追求大光圈，14-30呢支一般情況下幾好用呀

影星為主 F4可以第一個排除
35mm同50mm仲話可以駁相

我本身都有諗話入20/1.8
但支野既 size 令我最後買左 1828 算

有冇人用緊sigma 35mmF2 新既細鏡，好吸引喎

你作為nikon忠實fans竟然為左$2000想轉會??

絕對有啦, 感覺係拎住枝鏡頭多過拎住部機

我第一水官網買都要拎返去整一個星期
諗緊幾時拎返去

巴打對支 35 gm 有咩comment~ 配落機身手感平衡嗎？ 之制用 t2875 差唔多重但覺得有d 頭重尾輕

其實我都係新手 配落A7c係有啲頭重尾輕
有考慮過sigma 35 f2
但知道俾左呢個價錢可以直接攻頂 唔算太重 就買左
我呢啲新手睇出黎梗係張張都好滿意
AF快 全開光圈都sharp 摸上手個手感又好
我唔拍片所以focus breathing唔太影響我

thx~
我諗住買黎做鏡頭蓋日常用，之前用 55/1.8 都好滿意個畫質，只係 55 tele 左d 限制左日常用，35gm wide 返d , 造到嘅淺景深同 55/1.8 差唔多，又唔算大支

我買左之後基本上都長插
好少再換返支20/1.8G 同SAMYANG 75/1.8上去
SAMYANG淨係影人就會用多少少

各位師兄

請問sigma 85.4 distortion會唔會好勁

我影開raw + jpeg

開左in-cam correction 既raw 係咪都會有？

sharpness 同啲色水又有咩評價 ？

a7iii 想入支行影街貓

Sigma=色盲
Sigma顏色唔討好是常識

要平既話可以選擇原廠85/1.8或者有少少budget就batis85/1.8

更多sample可以上我ig睇，上面都係原廠枝85/1.8
我兩枝都有用過，ig 入面啲相都有講咩機咩鏡的
85/1.8平，全開光圈都好銳利
Batis 85對焦快好少好少，有防震，全開光圈都sharp，色彩飽和，立體感強
Ig:

咁sony支85.8呢？

af o唔ok？ 色水正常？

上面有

ching 我見你都有用55.8
同85.8 比又點呢？
平身有t2875

想買黎做相機蓋有無人分享下

配a7c 完美，支鏡影出嚟個對比好強, 幾sharp 下

cp值都高 同gm差1級光圈同 但1陪價錢

焦距唔同影出嚟效果都唔同，好難比較㗎喎
如果你真係主力影貓，你本身都有55焦段，不如入枝tele zoom或者85/135咁
不過我角度就係揀鏡頭都係由構圖出法唔係因為我影貓就一定tele，風景就一定ultra wide，人像就50/85咁
即係如果我想突顯隻貓既動態，但又要避開雜亂既背景咪會用tele拉返近個背景壓縮啲咁
但要交代多啲背景既時候或者想構圖有趣啲，我都會用24/35依啲鏡頭影貓
不過好多時都係我懶，拎一機一鏡出街影或者唔想換鏡，所以咩焦段都俾我拎嚟影貓

影貓貓用135會唔會都係一個好選擇
Sigma支135 art抵玩

你等一兩個星期我先答到你
因為我未用過135定焦影貓，所以諗住買枝135gm試下

想問下sony20 1.8 af信唔信得過？
會唔會抽曬筋？

學樓上巴打講，如果想避開d雜亂背景，用135大光圈係個幾好既選擇，下面都係用135gm影，對焦神速成像又好，冇投訴

第二張

135 太重

同埋少少out budget

你一機一鏡會攞邊支？

睇心情同睇下影咩

冇乜紫邊

睇心情
呢排我就拎135

交足表情

唔係開工冇問題啦佢買A72應該都唔係為開工啦

RX1 對焦係咪好慢？
想買部二手做輕裝旅行機
諗過Leica Q
但體積同部A7iii無分別

好慢，RX1003 d 速度咁上下

今日去買鏡 唔講邊間鋪 同職員吹水
佢話Sony支50mm f1.2GM收到風係幾細支

真係幾重，但係個對焦同埋畫質真係好正

重搵緊邊到平

同70-200GM比唔算重

有冇話大概幾重呀

如果可以同枝35gm差不多大同重就正

之前上網搵到枝99新有保嘅135gm $9900

我嗰時喺大賞投度買咗$9600，仲有一年保，
望落幾新淨而且入面都靚仔

我又冇問到咁仔細
佢就話支鏡已經落左order 就快有

搵緊行貨

好期待

定價錢唔會期待有好結果

佢做到77mm around 800g對我黎講已經係黑科技
你望下nikon支1.2

價錢應該平nikon少少掛，$16990

canon就77mm, nikon就82mm
希望罪大破到紀錄做到枝72mm省一省無反鏡細嘅招牌

13k就好

Sor冇留意RF
咁門檻要升高d喇，就好似你所講既72mm

f1.2
我窮西想佢出支1.4gm賣$13k多d

以前單反年代 50/1.4靚極都係$3k左右嘅價位。同埋係實際使用嘅角度, 50/1.4其實好夠玩。出1.2某程度上係話俾市場知我係出到嘅。
如果1.4gm無望, 其實罪大之後出枝類似而家20/1.8咁高汁嘅g鏡, 不過光圈多數會係1.8。價錢below 5k就very good

佢1.8都一枝假蔡一枝無牌
我做出1.2gm會出枝1.4g多啲

我估*

如果出 50G 都要 8~9k, 5k 實在太善心

好正 邊度可以多啲貓影，成日都撞唔到

用awb兩張唔同wb咋兩隻白色都唔撚一樣喎

肯定會見到嘅我剩係諗到大澳同果欄

Google下都會搵到啲多街貓出沒地方，不過有時真係要睇運數

A7C 同A7R4 邊部比較抵玩?

睇你要唔要print 人咁高嘅poster
如果唔洗 A7R4嘅高像素係負擔黎

我覺得a7r3算係比較well-balanced嘅model，
42mp之餘高iso唔算太差，而且storage要求都冇咁高

唔洗旅行影下景, 同埋影下屋企隻貓多

A7R4要用高汁既鏡配合佢既high res
重要用一部勁既電腦去執相

要計埋呢d cost

就算1.2之後再出1.4既話應該都係掛GM唔會掛G, 賣12k左右。掛G最多比1.8你然後賣7k

其實有咩必要出50.4GM
50.4ZA已經好出色
唔似35.4ZA咁失望喎
係出都出50.2啦

出支細碌d唔好咩
有錢做咩唔賺

今次唔多吸引

A9同a6100有得諗

啲機係二手？

咁A7C都夠做 都夠放喺屋企4K電視到睇
慳嘅錢買支鏡

睇落係

全部賣晒啦wor

1800開始，要搶
我上次係mark定支135gm，拎埋卡出嚟，開埋個鐘好似reg科咁一野轟落去

有冇人放新淨135gm呀

新手想問下 如果剩係影相少拍片既話
A73同A7c 邊個好d ？

一定a73

因為英國lockdown緊 所以試唔到機
想問a7c 既EVF係咪好差？

係
影相多 一定想要evf+操作好

唔該

A7c 個evf放大率得0.59x睇到眼盲，A73有0.78x
主力影相好多時要快速轉setting，眾所鳩知sony menu係垃圾，A73有多幾粒C制就好有用

係，買過headphone同rx100，全新一樣 (但要小心睇相揀)
重有包原廠一年保

今時今日買a7r3係咪不智？有少少想體驗下高像素既FF機

覺得A7R3 個對焦真係麻麻地
除非你聞相 如果唔係都係A73 好d

Cp值其實算最好

A7c連shutter release都冇 用腳架影相果陣要用2秒timer 用得多真係有啲煩 特別係要捉timing果類相。

雖然可以用ir remote

係cable shutter release先岩

有sigma 85.4 dgdn 同samyang 35 2.8
應該買24gm + sel50.8
定賣左samyang35 換 35gm（crop 50）+枝平24好？

24平都係得samyang
Samyang 2.8有啲特殊，睇下你會用呢支時鐘意24定35，你鐘意兩支都24或兩支都35一樣得

要對焦快有A73, 高像素又有A7R4, A7R3係有啲尷尬

但a7r4你電腦同鏡頭都要冇返咁上下，我就覺得r3都係好選擇，最緊要自己清楚想要啲咩

前幾日係室內影先發現35 唔夠wide一張枱距離既話畫面太滿
所以想入番枝24

難聽啲就尷尬，好聽啲就平衡度高

而其實a7r3又真係各方面都唔差，而家呢個價位好抵玩

你budget夠緊係24gm最好
有時餐廳低光影女友又有少少散景氣氛正到暈
不過就要小心distortion，主體要盡量放中心變相有少少限制構圖

A7r3比a73貴2000
A7r4貴a7r3成4000幾
Iso仲表現極端啲，a7r3叫可以接受，其實算係好平衡
A7r3鎂合金比a73多塊背板，快門壽命高很多
反而係有A7c後a73被上下夾擊，不過香港個價唔係太好

但a7r4犧牲咗高iso表現，尤其你要咁高resolution就多數係會放大張相/for print，
呢方面iso 3200-6400已經係a7r4嘅極限

好on 9 唔夠幾分鐘已經賣左，想買部r2 玩下

你比較鐘意24咁當然買24gm
室內用仲正
35留低想街拍又唔想重時用，或者第時睇下會唔會買35 1.8或者55 1.8

其實都係睇你自己用35定24多

記得當年出咗冇耐個時有人用過話唔足24mm

實際係再窄少少

有無巴打係由85轉上135

最近心郁郁想轉下焦距

入24GM + 55.8, 放左samyang果支35, 用24GM crop

我係
放咗支batis 85換135gm

Sony官方A7iii減價
A74來了

用咗幾耐習慣到
上次手痕插枝85落APSC到覺得新世界咁

4k60 10bit 422 H265都殺

唔算太耐，因為我嗰時用85都時不時要開apsc mode，影stage 85唔夠用
同埋之前有支m42嘅pentax 135試過吓，
個人比較鍾意平平地入支舊鏡試下先決定買唔買新焦距嘅鏡

嚟緊水魚之夜唔知有無契機換到135
但由1.4變返1.8

其實影相要靚過iphone 12pro max 既相機
大約要幾多錢先買到? 懶人包果度大約iphone 喺邊部機既級數?
諗住買部旅行專用,同埋係咪一定要買鏡頭的? 唔買得唔得?
thanks

入光量方面係要更留心，
因為焦距長咗安全快門就要更加快，而且光圈細咗少少

不過如果你係擔心景深就唔使怕，
135全開反而dof淺到成日好似唔中fo咁

完全唔執細買富士
完全唔執相機羸在
可選焦距光圈連拍等等
依家iphone12pro max hdr相做得好成熟

唔執相 好難夠"靚"

除非傻瓜機／包埋鏡頭嘅機，否則全部機都要買鏡頭，
你部iphone都係有鏡頭先影到相

基本上近代相機都較少會話影得差過iphone，
尤其低光/室內就更明顯，iphone始終sensor細，吸光量低，
就算12pro max個night mode望落好似好靚咁，
但啲noise同相機都係有距離

而且iphone係用嗰3支定焦鏡做optical zoom，
即係除非你係zoom到exactly嗰個magnification（wide angle同2.5x）先會keep到個quality，
如果唔係全部都係digital zoom，即係crop相，
張相個resolution就會按比例降低，而且冇咗唔同焦距最重要個透視感/前後景比例嘅分別

仲有就係手機鏡頭構造比較簡單，
sharpness、色散同flare表現都難同相機鏡頭比

相機操作上個彈性比手機都好，
人手控制景深都比較容易，都未計eye af呀focus tracking嗰啲

新手由canon m50 轉會 A7c (so 0 12380$ 有得分期） 想請教少少野

1）想配支TAMRON 28-75mm F2.8，連鎖店得CMK有 ~ 5400要訂兩星期
想問大家有冇心水邊度買好？ 都係差不多價錢，但唔熟相機店，係咪去 D-base 永成萬成買好？唔好去3羊4寶 （DC fever無賣TAMRON）

2) 想放左部canon m50 係咪都係上網賣？DC fever?

thanks

睇影相嗰個人，本身影相靚就iPhone都影得靚過新手十幾萬器材
如果剩講質素九成都好過iphone
買嚟旅行用就要睇下你有幾多錢budget同埋係唔係真係有心想學影相
有啲相機係有得換鏡頭，即係機身已經連住鏡頭
好多時你睇人影既相都係經過後製，所謂iPhone 直出都只係iphone幫你後製咗，所以要方便用返iphone最好

應該咁講，本身識影相嘅用iphone都影得靚，相機就更好
唔識影相嘅，用相機都易影下糖水相呃下人，
不過唔想晒時間學下相機點運作嘅話，
用iphone係方便好多，影出嚟亦絕對唔失禮

剩係買24GM一支其實就夠
Crop埋當35mm用

50.8你買咗都唔會用
一黎50同85視覺太類似
二黎用慣GM級數鏡頭支50你會嫌對焦慢

一係就35GM再配支Ultrawide

講起水魚之夜唔知幾時先有 35gm 優惠

你放心 135mm 1.8景深仲淺過85mm 1.4唔少

我個fd一直嚮福源數碼買野都好似唔錯

tamron記住一定一定要買行，邊間我就唔知有咩大分別
so far喺四寶買過，d base買過都冇出過問題

放機呢家野，你放dc fever同時放carousell放facebook再拎埋上星際問，
睇下邊邊有人要又最高價咪得

135 1.8≈105 1.4≈85 1.2

唔知會唔會勁過a9II

Sensor個級數點都唔同

r3起碼輸1級iso比a73

巴打想問下用咩卡同埋最多可以分幾多期？

佢應該係好多張卡都可以做分期，我用hsbc 做12個月，佢話可以6／12
唔知有冇24

送相機袋、memery card 同代用電池

Tamron 去永成萬成啦，有7年保養

個鏡頭係咁抹都咁多塵再抹真係驚佢層鍍膜會花、甩有冇巴打有方法

用吹會唔會好D..... 塊布點抹都係會有

啲塵好實，吹極都唔走用膠紙痴啲塵都痴極都仲好尤其係佢弧形個邊邊位就更加難抹

邊邊我由佢......

最衰都係Sony幾個星期個filter先有貨

用膠紙痴係咩玩法
正常用鏡頭筆抺完，再吹下佢就冇塵

好似貼mon貼咁

係咩情況之下睇多塵？
正常燈光見到冇咩就算
用電筒照坐見到有塵，果啲塵係永遠都唔會清得晒。

無鏡頭筆呀今日出去經過既話會買埋

肉眼睇到既塵，怕就怕抹得多會整花佢

鏡頭前有鍍膜呀，唔好亂咁痴

我通常見影出嚟冇問題就冇理佢
放鏡前先執番靚仔

唔好亂嚟

有冇巴打有搵過人抹鏡組入面啲塵？

俾sony清最好，唔算貴。。。

4千萬像素，係咪要快門比較高先影到sharp相？？我主力玩街拍

快門好似同sharp唔sharp冇分別
不過 高像素會易d手震 所以快門快d會好d

Dc fever放左了
謝巴打

不過好明顯放上dcfever，好多都係相機店既人，一po 就有5個人問

咁又唔會既，本身有防震㗎嘛

想問下有冇巴打用緊Sigma枝35.4?
考慮緊買枝插A7R4

諗住轉插？唔好

你係唔係唔知呢支有出e mount

一直以為dg dn先係無反版

成日覺得嗰支只係將個mc11裝埋入去咁解
E mount同L mount嗰支特別重100g左右，個尾又零零舍舍長咁一截

係內置左mc11

初期既e-mount sigma 真焦內置MC-11當直插咁賣
為左盡快推出市場，又唔洗點大改鏡入面既design

所以好想sigma出番支無反輕便版嘅35 1.4，
不過唔知會唔會有，就算有都唔知幾時先出
支35 1.2真係太大碌

邊個天才教你用膠紙？電話保護貼跟個d膠紙痴力低好多，一陣用錯強力膠紙痴甩coating唔好喊

除左鏡頭筆，重可以買zeiss個d一次性鏡頭紙

35/2都係差一級光圈姐
我諗冇咁快會出35.4

係wiki到跟據e mount鏡頭list做左呢個表

橙色GM 藍色Zeiss灰色G鏡白色無標

諗緊 A7R3加2470z定24105G做掛機鏡

加多支20 1.8G做廣角鏡

呢個配搭好唔好？我估都唔算有重複？

因為35mm我本身已經有1635gm，
2.8同2都係差一級，所以冇咩大興趣拎5000買佢

你已經步入左
一定要齊焦距呢點
既然係咁
直接大三元啦

巴打咁從唔想有鏡頭重複用處嘅角度嚟睇呢個揀鏡頭嘅方法啱唔啱

巴打佢應該係入門
唔知影咩主題
建議唔好考慮太多
T28200 T2875 24105G 1635
是但買個影下先
想欠d咩再玩

我都係
如果出左50gm 可能放支55.8 入sigma 35/2

agger
建議1635z/t1728 + t28200玩住先
2470z無謂入

係
不過好奇巴打點解揀a7r3 唔a73

個表右下角太空
可善用呢個空間寫埋sigma, tamron既定焦

佢想玩r高像素掛

其實我想打A73

打錯sorry

64mp我都想要

玩住A73先

a73 24mp
a7r3 42mp
a7r4 61mp

同埋r系列係犧牲iso換像素，睇你部機咩用法

我都sigma 出支35 1.4
支35 f2 睇review 好sharp
但散景真係好一般 個樣咁靚仔都買唔落手

a1唔使煩

我咁咁諗，但我撚貴

既然都會諗20 1.8G
當然係塔T28-200先好啦
呢支之後，想買邊個焦距定焦都夾得到

我寧願買兩三枝貴鏡+a92

我個人係覺得$5000太貴
而且同支1635gm個分別冇咁大

做人目標放遠d,應該係兩三枝貴鏡+a1

我唔拍片點都用唔著咁勁
反而有啲期待出一部有30m+px既a73a92後繼

35gm 又冇現貨 又有排都未減價 sosad

有無人用過 t1728 黎影銀河？

想問下sony sel70350g果條防水膠邊點解冇比接環夾住？

我記得之前用sigma 16 1.4個防水膠邊係會夾係接環中間。

係我記錯定係70350個防水設計真係咁？ 佢咁嘅設計似係splash都防唔到...

我冇完全裝晒支鏡入去。 所以見到個gap好大。但我想表達係接環唔會夾住個防水膠邊。

想問句大家閃呀燈腳呀柔光嗰啲用開邊款？
得支ad200但仲未有機會拎過出去用，得一個人好難用

LM學嘢 想買ad300pro, 學緊玩燈

Ad200，加個bracket
Softbox用smdv
燈腳用kupo

Phottix香港嚴重深藍，不了

我都係想學咋
學咗用燈先會識睇自然光

Sony個膠邊係差唔多咁樣
既然講有防就應該係防得到

請問有冇巴絲試過 minolta 鏡頭配 laea 5? 追焦eye focus 嗰d 係咪都係廢左武功

你會拎埋燈腳嗰啲出去影相？

a6000本身個mount就係鬆d 況且機身本身都唔防水～

淨係兩三次試過帶三支LED燈上架，
但都係有幾個人setup先夠膽拎咁多野

夠做
但聽朋友講有啲位用唔夠wide

2.8 配a7r3 好似好難影

罪大發佈中幅sensor

會唔會係商用？

發佈中幅sensor有咩咁驚訝, 你以為Fuji部GFX100粒sensor邊個生產?
不過呢d sensor多數都唔會自己用

曲面中幅sensor發佈左先有野睇
我諗只有平面sensor Sony係唔會出中幅相機

sigma鏡差幾百水貨買唔買得過?

以我所知如果鏡頭冇摩打得a7r 4同a6600 先用到自動對焦

係。。。如果佢下放俾a7iii 就好

睇左youtube 片都跟返佢原本個對焦速度，雖然唔快但可以用到eyeaf

唔會

sony store 今個月要清積分
有冇巴打分享下點用最好

屌有3000 分要洗

我有成3萬分

瘋狂買口罩
利申用緊

加一，但冇野好買咁

sigma 24-70 art/ sigma28-70 contemporary/其他？

水貨至少7折 or 平至少一千先考慮
冇保之餘二手價又差一截

A73同a92有更新
唔知會唔會又整慢t鏡af呢

點解會有咁嘅諗法
f4都影到啦

光圈大d 曝光時間短d
我新手唔識

新手入坑
諗緊放咗部zv1 直接上a7c
想問
1. 有冇巴打試過sony store trade in? 值唔值得trade 定去放？
2. 部機半工作半玩，要拍下片影下相，要求唔高non commercial(見之前用zv1就知），諗緊就咁入枝t28200 係咪就夠晒？定係入返枝防手震？（定焦已有菲林鏡）

17唔夠wide要買14或12

A73無新menu up唔update都無乜所謂

真FTP有幾多用家用得着
不過sony真係好佛心

唔update 、睇定d 先

用緊t28-200，因為罪大機身已有防手震，最多快門set快少少已經好sharp

補充：menu 可set 安全快門快少少

Iso auto 快門速度我都放快捷鈕

巴打都係a7c?
機身平衡點？
同時諗緊好唔好等耐d 入sigma 新嗰枝2870

yes a7c
機身平衡好多巴打狂插
但我用開菲林機同m34, 機身仲細啦, 所以唔覺有乜唔平衡

唔一定嘅 睇你點影姐(幾點影,影直/橫)

7000分點用好

我都用開菲林機插長焦
之前用過人地sony 機+ sigma2470 做嘢真係拎到手軟

好奇想問點解想換既?
btw 巴打你個名
佛學 JJ?

1. 咁啱有少少閒錢補埋部zv1 夠上
2. 工作嗰邊想試下接多啲關於拍嘢/影相嘅job, zv1唔夠用（但都好好用）
3. 有玩菲林/手動鏡，sony 暫時support 得最好（我仲有部fuji)
4. rangefinder 樣夠靚仔
5. 身痕，借工作為名買嘢
4,5係主因

佛學就鐘意但唔算好有研究嗰隻啦

Sony store trade 個價錢差到仆街
如果唔係好急嘅諗都唔好諗

因為我入左 a7c 之後，有諗過入多部 zv1 方便拎出街，但又嫌佢唔夠 wide

zv1拎嚟做嘢影相拍片冇投訴
真係好好用（係電量少）
尤其是擺定長roll 4k真係拍足5個鐘都得

但日常生活我覺得如果用開a7c 你未必會想買
因為一嚟3200 iso 已經盡盡地
二嚟我最後都係用iphone 多
如果你係enjoy point and shoot 都可以一試
不過我建議5k 嘅話買枝餅鏡插a7c仲好

就係冇咩 wide 餅鏡個度扯火
sony

35 2.8？sony 同samyang都有

35mm就福仔+techart 啦
28mm 就 iphone 啦

要 20 or wider
自拍拍片用多
sor man

唉，因為我都幾認同，我都煩緊呢樣，不過以為你講35嗰種wide
要輕便一係tamron 20mm
fe 20 1.8G
samyang 18 2.8
都算細支

已經冇更新，再來多個唔多吸引，sh依家個version

A7c無十字 各位巴打點處理呢個問題
佢真係輕 但操控感真係搞到好難決擇

追蹤對焦，就係手動鏡要移位置放大麻煩啫

有

btw stacked

嗚哇

即係點，係咪即係揀對焦點定係咩？
zv1冇十字制唔知有咩用

你係咪講緊支joystick

仲以為FTP係高級機先有嘅功能添

將想要對焦既野放中間用“對焦標準”
然後再移動同構圖呀

大家有冇玩開定焦老鏡 有冇推薦影人像用

準備入手carl zeiss jena 80 1.8

6萬5

咁group 見到 JM9

係group*

有錢想點玩都得啦

幾時至有機拎

琴晚出左email

你就爽啦，我淨係收到鏡

咩mount？

有錢

Fe

見官網訂 3日有貨，係咪已經唔缺貨住？

唔知呀

咁巴打訂左幾耐有貨拎？

2月頭，岩岩有得拎，我staff price 買係要等耐少少

staff price 等下都值啦

仲有冇門路拎staff price

無啦

enjoy the lens

頂級focus速度body配濕鳩天工環將佢變返地底泥級

呢d 鏡用10年放返出去都唔會跌價(可能仲有賺）

A7III揀鏡問題

手頭上有Samyang 24mm 2.8, Sony 55mm 1.8, Sony 85mm 1.8

依家影街/景嫌wide end唔係好夠，想入支ultra wide, 諗緊入手Sony支16-35mm f4，但怕之後拎上山影星吸光唔夠

咁多位巴打點睇？

你還有腳架 快門 疊相可以用

買t1728咪得

我指舊鏡有冇話要咩mount
我得m42

知道可能好多巴打問過
第一枝鏡諗緊
s2870
t2875
t28200
fe24105G
邊枝好？
主要想輕便同機動性強
影相拍片都要，花絮event 之類
主要諗緊後兩枝
要oss 好定105-200好
同埋係咪用得zoom 鏡最好都落腳架
(可以隨時借枝s2470 art 用所以唔考慮自己入）
(定焦已有35/2.4 55/1.8 80/1.8 135/3.5菲林鏡）

咁西利

我都唔係太熟 想睇吓巴打意見

"主要想輕便同機動性強"
然後你簡後兩支？

你拍片重視oss 就24105
如果唔係就sigma tamron 是但一支
一支平一支更細

A1？
尋晚去睇野多口問下一批已經要4月

4月係有大貨返

今日度度都有貨翻wor
我都收到email 今日收工去拎機

機動性在於想一枝過唔想換鏡嘛
諗諗下都係t28200 + 腳架／stablizer 最好

唉不知何年何月至拎到機
我果部又係staff price可能要等下

有staff price 等下都好正常
始終平左

想問下
a7s3/fx3
有冇唔同格式長時間錄影時間/過熱問題？
我見4k120p 1粒鐘都唔夠就冇電
想知4k60 可以錄幾耐同幾時過熱

巴打呢枝35mm係咪唔使返代理換零件？
我果枝中咗招, 仲諗緊幾時拎返去。

我呢度2支開過黎睇都無問題

請問其實問題係乜？表面睇得出嗎？

你做乜咁大聲話人哋on撚柒鳩姐

買貴機插支垃圾鏡

Sam哥果部都未到邊會咁快到你啊

長錄一定係F X3，佢係錄影機唔係相機

相機唔使諗呀個零鐘你一定要熄機

我見人a7s3 4k120都1粒鐘
搵緊測試睇下4k60有冇90~120分鐘左右

你要用個腦諗清楚喎你粒電玩唔玩到兩粒鐘先

學伍蛇話濟影幾十秒就冇電
我可以邊充邊錄

我支都中左招，不過見sony話免費維修到2024，就唔急拎去整lu，等佢真係甩左先算

係可以邊差邊錄但係問題你粒sensor溫度越高起沙機會越大有冇諗過呢個問題呢？

我到係玩多一排先, 真係有事或放二手之前先拎去整。

果支鏡夠買兩部a1

炒價嘛
早十年一皮唔洗

下，呢支鏡要十萬？
貧窮限制我思想

有d hifi拖板都可以10萬一個

所以A1只係散紙

我呢d買支一皮既鏡都諗成年既窮閪是唔會明

弱弱一問想入枝鏡

主要影3~4歲來去如風的小孩
想入2470gm zoom鏡唔洗成日行前行後
但怕用落真係太重會少用

然後見24 1.4平左心郁想入手
但怕重覆性高

持有
28 2.0
16-35 F4
55 1.8

24 1.4你要隊到好埋喎
如果唔係一定要24個段可以睇下新個支Sigma
想C/P值高睇下龍仔又得

之後放左支28/2，呢支邊位好麻麻

智障是會買100,000拖板嘅啫

拆開嚟真係會𨳒一聲啊

收到，再去做下功課先

終於到手
但160CFA同CFA Card reader 都冇貨
最搞笑嘅係配件有85折，但直倒唔計，心諗唔通直倒架可以單獨使用

card reader 係am買左隻pro grade

酸到跳舞

我見佢有85折照喺Sony訂左
而家諗緊未到之前應該點樣過相

係，不過我清現金卷買左喇
早知上嚟問下先

巴打, 我有興趣。

tg : @foris2431

謝謝

跟機有送80g cfa?

有，不過80邊夠用

我之前部a7s3留低咗張80g, 所以今次部a1送嗰張有兩張80g。兩個slot插哂兩張。但setting搵唔到一張save raw, 一張save jpeg。唔知係咪sony機冇得咁樣swt。p.s. 之前用fuji有。

唔會重覆1.4同2.8冇可比性，有24.4有2875，有差不多大小朋友，两支可入

A7r3可以set
係設定嗰度

巴打可以話俾我聽個setting叫乜名？

支35.4z sony store 賣8590係咪算好平
好似仲平過堆細舖

a1用新menu，未必一樣位，都係乖乖地睇說明書啦

Why not 35 gm?

邊度? 我都唸緊入

35gm 啦，頂埋你支 55/1.8 可以放左佢 ~

設定6攝影媒體設定
唔肯定新機有冇

啱啱見email send黎

我的鏡這樣變化

28/2和24240>t28200
Samyang 35/2.8>35 1.8
85 1.8>100stf
Samyang 18

24/20都係目標之一，不過影細路就太近，反而55/85/135雖然係定焦，但可能仲好影，不過其實70-180可能最適合
錄影唔駛gm，靠機身ibis，用tamron都得，2870就可以用sigma，仲輕啲
28抵用，但有2.8就唔多會用，而且你仲有1635，最後都係會放

噢..仲以為gm

本身諗住入24gm就放28/2
35gm驚室內/餐廳會唔會太近

加上24跌價 35新出頭啖湯好貴

龍仔2875影小朋友
對焦ok嗎？
成日擔心唔夠原廠快

去YouTube 睇一轉你咪知
我就覺得分別好少好少

如果影公園走來走去既小朋友
可以考慮Sony 85 1.8
對焦快＆準，輕便

以前用7iii, 加支2470GM
一鏡走天涯室內外影小朋友
都幾滿意，對焦快同準，係重左d

知道巴打！

謝巴打！

多謝巴打意見
如果唔放宜家持有果3枝

2選1係米應該揀左2470gm先會好d

我又冇話玩舊鏡有問題
不過好似嘥咗部機多過晒咗支鏡
玩老鏡但係又要30張連拍...

多謝巴打！！

咩年代??

分開save都做唔到

諗太多啦，gm出咗冇幾耐，又缺貨到咁，
邊會咁快跌咁多

不過我都諗緊35za入唔入得過

A73想上R系列
係應該就出A7R4好定等下睇下佢出唔出A7R5先岩

都係嗰句，
上a7r4之前睇睇自己電腦呀storage呀之類搞唔搞得掂先
同埋係咪有必要為咗上61mp犧牲個高iso表現，
講緊iso 3200已經見到noise，6400已經幾明顯吓，
如果冇咩問題就去馬啦，a7r5連消息都唔覺太有

24mm 對影會走動嘅小朋友太wide, 基本上焦距要同隨小朋友年齡一齊增長

傳聞2021鏡頭roadmap

50mm f/1.2
new macro GM lens
16mm f/1.8
100mm f/1.4
800mm f/5.6
24-70mm f/2.8 II
70-200mm f/2.8 II

2470 真係好重，巴打諗下 t2875?

答返你個問題先，有支zoom 的確係方便好多

tamron真係細好多
聽日去上手試試先

我仲要係孩子的媽
咩住枝gm追細路
怕心有餘而力不足

不過要提一提t2875 afc 好好追焦eyeaf 都冇問題，但afs 就會慢好多

16mm f/1.8

傳話枝50gm 輕過舊底枝zeiss 50/1.4, 短過sigma枝35/1.4。

點解唔考慮埋sigma新果枝2870/2.8 (唔係24果枝，係細輕果枝)

呢枝又細+輕過Tamron，散景又靚過Tamron，對焦唔會輸，用料又靚啲，made in japan
唯一唔好處係貴啲啫，但你GM都考慮即係價錢唔係問題啦

而家賣到咁貴?我上年中cwb sony買11xxx

我係walk in買的

我dbase買都要12k....
但開心使用中

星期日去睇下先

好似話依家要加返價

50GM會係72mm filter 0.4m 會輕過zeiss 50 1.4(778g)

同埋細支個bigma 34 1.4

巴打配咩機 135呢個焦段越睇越吸引

你帶住個小朋友已經多野
緊係揀支輕，你追細路都敏捷d
重要平d多左既錢入支85 1.8

而家多左選擇啦，仲有sigma 2470 2.8
2870 2.8

我果時買得2470GM / 24105G /2470Z選 tamron果支都未出

sigma同tamron 果幾支對焦&追焦表現點我未用過就唔清楚
起碼2470GM夾73比我應覺係穩定

A7riii

巴打有無執過色？

剩係教白平衡想暖色啲算唔算
我唔係好識執相有時都係套下preset算

Preset 係邊度搵架 Lightroom preset?
好想換機 頂唔順部a72...

睇膠攝review sigma 出黎d 色嚇死人，唔知係咪佢awb 問題，個人經驗t2875 出黎嘅色自然，討好好多

利申：孩子的爸，直出jpg 再iphone tune 下就算

顏色都仲可以後製（包括iPhone tune），散景無得執
以前用過T2875，啲散景真係好唔掂

巴打s3換a1？

扯緊旗

附link 參考

係吖

膠攝條片hea到咁，完全表現唔到支鏡既優缺點

睇呢個啦